{
    "question": "Tulislah pranata-pranata yang berlaku dalam keluargamu disertai contohnya masing-masing",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pranata yang ada didalam keluarga adalah pranata keluarga.<br>dimana pranata kelaurga misalnya kelakuan kita dalam menghormati orang tua, dan mnyayangi adik. itulah termasuk tat kelakuan didalam keluarga ( PRANATA KELUARGA )<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-gejala-alam-di-indonesia-di-katakan-hampir-sama-dengan-ge-138",
            "question": "Mengapa gejala alam di indonesia di katakan hampir sama dengan gejala alam di negara-negara asia tenggara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena letak astronomis dan geografis yang berdekatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tanggal-5-oktober-1945-dikeluarkan-maklumat-pembentukan-tkr-788",
            "question": "Pada tanggal 5 oktober 1945 dikeluarkan maklumat pembentukan TKR. sebagai ketuanya adalah....    a.jenderal sudirman\r\nb.uripsumoharjo\r\nc.ir.soekarno\r\nd.supriyadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang ditunjuk dalam rapat adalah Supriyadi tapi karena tidak hadir dalam rapat maka digantikan oleh Urip Sumoharjo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-luas-hutan-di-indonesia-semakin-berkurang-dan-rusak-806",
            "question": "Mengapa luas hutan di indonesia semakin berkurang dan rusak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00fc </span><span>Karena banyak hutan\nIndonesia yang diambil kayunya secara ilegal dan dijadikan lahan perkebunan\nsehingga hewan-hewan yang berada di hutan tersebut otomatis diambil untuk\ndijual atau mati karena kehilangan habitatnya.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena banyak orang yg membakar hutan secara sembarangan unruk dijadikan lahan,bisa karena faktor cuaca seperti kebakaran hutan karena cuaca yg sangat panas,banyak orang yg menebang pohon secara liar dan tidak melakukan sistem tebang pilih<br>Sorry kalo ada yg kurang tepat jawabannya,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-kapak-persegi-654",
            "question": "Siapa penemu kapak persegi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kapak persegi oleh Van Heine Heldern</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jenis-jenis-lembaga-keluarga-agama-ekonomi-pendidikan-303",
            "question": "mengapa jenis jenis lembaga keluarga, agama, ekonomi, pendidikan, budaya dan lembaga politik berkembang di masyarakat....???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena jenis lembaga tersebut yang menjadi sendi berdirinya semua hal penting dalam masyarakat dan masyarakat tak lepas dari lembaga tersebut yg menuntu dan menjadi aturan berlakunya tadisi hukum dan kebiasaan dimasyarakat yg menjadi mayoritas dan panutan untuk menjadi masyarakat yg taat peraturan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena lembaga-lembaga sosial tersebut dibutuhkan oleh kita sebagaimana kita yg adalah mahluk sosial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-politik-etis-568",
            "question": "APAKAH YANG DIMAKSUD DENGAN POLITIK ETIS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik etis adalah politik balas budi maksudnya itu pemerintah kolonial atau Belanda bertanggung jawab penuh atas moral untuk kesejahteraan rakyat Indonesia atau bisa di katakan pribumi<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kopiladacengkeh-merupakan-hasil-perkebunan-yang-termasuk-barang-129",
            "question": "Kopi,lada,cengkeh merupakan hasil perkebunan yang termasuk barang \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rempah rempah yang belum diolah<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "barang atau rempah rempah yang laku sekali /laris di eropa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-di-bentuk-nya-lembaga-keluarga-928",
            "question": "Apa tujuan di bentuk nya lembaga Keluarga ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tujuannya adalah: \u00a0agar keharmonisan dalam suatu keluarga dapat dibina dan hubungan antara keluarga juga dekat,,,<br><br>juga untuk membuat kesatuan antar kluarga",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memenuhi kepuasan terhadap kehidupan masing-masing individualisme.. *setahuku sih begitu \u00a0*semoga membantu ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-ditii-di-aceh-berhasil-diatasi-dengan-cara-damai-buktin-224",
            "question": "Gerakan DI/TII di aceh berhasil diatasi dengan cara damai, buktinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b.\tCara penanggulangannya:o\tPemertintah berusaha untuk mengatasi masalah itu dengan kekuatan bersenjata.o\tDilakukan upaya penerangan terhadap masyarakat, pada tanggal 17-22 Desember 1962, diadakan Musyawarah Kerukunan Rakyat Aceh. Melalui musyawarah itu, akhirnya dicapai penyelesaian secara damai\tMusyawarah .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara kkita merdeka thn 1945\u00a0<br>menjadi ngara ksatuan 1950 pokoe ngara kita haruss ,majju sllalu jayya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-pertunjukan-rakyat-sumatera-utara-708",
            "question": "Apa saja pertunjukan rakyat sumatera utara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-tari tor tor\n- kesenian drama sangkuriang\n-\n jadiin yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}